%\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage[top=1cm,bottom=1cm,left=1cm,right=1cm]{geometry}
%
%\newcommand{\inscriptat}[1]{\ensuremath{^\textit{\fbox{#1}}}}
%\newcommand{\namedinscriptas}[1]{\inscriptat{#1}}
%
%\title{DS-Zusammenfassung: Ordnung auf Tupeln}
%
%\begin{document}

\paragraph{Produktordnungen} Seien \(M_1, \dots, M_n\) Mengen mit
Präordnungen \(\leq_1, \dots, \leq_n\) darauf. Dann ist die folgende 
 Relation die Produktordnung darauf:  
\[(x_1,\dots, x_n)\leq (y_1,\dots, y_n) :\Leftrightarrow x_1 \leq_1
  y_1 \land \dots \land x_n \leq_n y_n\]

\begin{multicols}{2}[
\paragraph{Lexikographische Ordnung}\hfill] sind Ordnungen auf mehrere Tupel
mit unterschiedlich gewichteten Merkmalen.\\
Seien \(M_1,\dots, M_n\) Mengen mit Striktordnungen \(<_1,\dots <_n\)
darauf. So heißt \\
\(
  (x_1, x_2) \prec (y_1, y_2) 
  :\Leftrightarrow x_1 < y_1 \lor ((x_1 = y_1 \land x_2 <_2 y_2) 
  \lor ((x_2 = y_2 \land x_3 < y_3) \lor( \dots \lor(x_{n-1} < y_{n-1}
  \land x_n < y_n)\dots )
\)
\\ lexikographische Ordnung. \(\prec\) ist auch eine Striktordnung
\inscriptat{Lemma 7.4}\\
Sind \(<_1, <_2\) lineare Striktordnungen, so ist auch die zugehörige
lexikographische Striktordnung linear \inscriptat{Lemma 7.6}
Sei \(M\) eine Menge mit einer Striktordnung \(<\). Dann ist die
lexikographische Striktordnung \(s \prec t\) zwischen Folgen \(s, t\)
von \(M\)-Elementen so erklärt:\\
\begin{itemize}
  \item Ist s die leere Folge und t nicht leer, so gilt \(s\prec t\) 
  \item Sind s und t beide leer, so gilt \(s\nprec t\)
    (Irreflexivität) 
  \item Ist s nicht leer und t leer, so gilt \(s \nprec t\)
  \item Sind s, t beide nicht leer, so seien \(x_s\) und \(x_t\) die
    linkesten Elemente von s und t und \(r_s\) und \(r_t\) sind die Restfolge, so
    \(s\prec t\)
  \item Gilt \(x_s < x_t\), so auch \(s\prec t\)
  \item Gilt \(x_s = x_t\), so hat man 
    \(s \prec t \Leftrightarrow r_s \prec r_t\)
  \item Andernfalls gilt \(s \nprec t\)
\end{itemize}
\end{multicols}
%\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
